重點反駁「唔該唔好再開冷氣了！」長文注意

話咩「唔好開冷氣救救個地球，地球已經好熱！」
完全係得啖笑！
其實太多人比d洗腦宣傳誤導左，以下長文逐樣野駁斥，歡迎環保撚反論

第一地球暖化係扭曲數據而成
美國NOAA旗下既Global Historical Climate Network響90年代開始篡改資料
氣溫計則點從1萬2千個減至6千個
仲要被刪既計測點大多係非成市化地區
用城市化區用黎測溫 捏造全球氣溫上升假象
（你唔信可以睇所有講氣溫上升既graph，都係90年前大多都係打平，但從90年左右突然變上升trand）
同理所謂海平面上升都係咁樣得黎

仲有計全球平均氣溫，係應該響地表以上5500米既平均高空上測量
而並非地表，地表既溫度極受天氣，人為因素影響，完全nonsense
而有關高度既計測係1979年有人造衛星出現之後先可以測到

第二南北極冰川融化
並非因為大氣充滿二氧化碳而令熱空氣下降南北極
最大原因係海潮現象將溫暖海水流向南北極
連早就講係因為太陽活動影響，而並非大氣上既二氧化碳造成

第三大氣根本唔會將「熱力」傳到地面
所謂大氣層最底果層都離地10公里，
氣壓隨高度上升而變得愈黎愈薄，溫度亦愈來愈低
自然定律係：高壓流向低壓，高溫流向低溫（你中學物理都有教）
就算計5500米既氣溫都有零下18度
高10公里上面低氣壓低溫空氣係無理由流向高氣壓地面
所謂大氣熱力回到地面係違反自然定律

＊此圖只係從wiki搬過黎唔好嘈點解係殘體

第四 英美原本想用地球暖化呢樣野而制衡發展中國家，
以低排阻礙發展中國家發展工業，
但係自從g20出左黎之後，發展中國家反而要求已發展國家提供資助協助減排
特別係美國已經知道瀨野唔敢再提，京都議定書雞咁既腳退出
只有d科學家唔醒水或者totally被洗腦先繼續講

第五你唔開冷氣根本唔會對環境有幫助
你知唔知中電同港燈點樣搵錢？
就係依照成本計算利潤
一來一年間既製電量已經定左，你用定唔用都係一樣
用唔去既一定係o徒左，同東江水已買一樣，你唔用都係流入大海
兩電用唔去既電就賣番上大陸
叫中電同港燈減少製造電力？就等如叫佢地減少利潤一樣
邊會有人制？
兩電只會繼續投資，包括所謂再生能源，因為唔理投資成功定失敗，
佢地既利潤係從成本計算出黎

↑睇下咩叫備用電量？就係你唔會用，但係為左保障你唔會停電所以生產既過剩電力！兩電唔會停手！

總括一句，你唔開冷氣只會幫你或者你老豆慳電費
當然你唔開冷氣，隔離屋、你樓上樓下都無咁熱，間接都會幫佢地慳埋電費
但對環境做成既影響真係一條毛！

一直都係咁諗

發電果part未必完全岩

四五呢兩個pt第一次聽

其實大家捐錢比環保團體好過

你用得少d佢遲d會發少d電
佢始終要keep住發剩咁多電

其實都認同暖化似係地球週期多於人類行為影響(雖然都有份)

發電預幾多好似係project出黎？人人唔用冷氣用電量變返冬天咁發電廠應該會調節？

雖然要我唔開冷氣等同發夢

戇鳩 全人類絕育好過

冇下一代先係最環保

係，就好似你一個人係街膠叫我要真普選咁，係一啲用都冇。

除非全港嘅人一齊配合 如果唔係慳黎托咩

其實所有所謂污染 都係地球本身有既野

香港唔開冷氣?高層住海邊都仲得既

驚世發現幾時寫論文

好奇問 唔係熱空氣先係低壓 冷空氣先係高壓咩

偽科學同地平論一樣咁on9

唔係嫁 雖然全年有個forecast既數
但其實通常每個星期都會再fine tune個發電量
System operation會俾個數電廠
電廠就因應黎開關相應數量既發電機組
當然會有用剩電 中電都有個蓄水能發電站存番d電

發多左電對電力公司冇好處 就算大陸都要唔晒你d電

皮已正
我都覺得全球暖化係唔存在而係自然現象
屌你邊撚個話個地球一定要keep住凍
但有樣唔明，冷氣嗰啲唔係講緊碳排放咩？
冷氣同車一樣，
製冷/發動時所排放出嘅二氧化碳中嘅微碳粒會發熱？
原理類似暖蛋入邊包炭粉咁，
粉與粉磨擦而發熱

小妹真心發問 有錯輕屌

留名睇樓主屌打環保撚

利申:淨係睇左最後一段

agree 叫全世界唔開冷氣根本無可能
但pt 1係真咩
睇你post attach 個幅圖
最明顯既uptrend 係2000-2010
即係巴打agree 可以合理檢測既時段
唔睇宏觀
全球各大城市夏天温度屢創新高
酷熱天氣警告數字狂刷新錄
真係冇全球暖化咩
有冇相關既research / paper 睇下

利申: 非地球科學專業

咪影響佢個forecast
佢都係做生意，如果整體用少左
佢個備用量都唔洗咁多

太陽嘅熱射線？係咪有啲咁嘅野
有人講過太陽活動會影響到，
正如冰河時期完結咁，啲冰溶哂算唔算全球暖化

根本地球興衰係有一個周期，當年恐龍無用冷氣，最尾都係要絕種
利申，9up

pt 4個種
美帝亡我之心不死既
大陸憤青酸臭味噴左出黎
係人都知國際關係環保一向冇人理
唔跟環保協議
吹得邊個漲
一向都係
簽左臨罰錢走亦徥
一向都冇人理架啦

最近房冷氣壞左 靠廳冷氣吹入黎 晚晚都熱醒 仲話唔開

點解有人可以自大到覺得自己完全冇實証嘅論點可以凌駕全球十幾二十年無數確認全球暖化係事實嘅研究？

其實唔少earth science既paper都有實證
但全世界都係分左兩派既學者自圓其說

好似同你一開頭講有少少唔同🤔🤔

9比1 woo
冇暖化既paper少好多woo

而且好多係citation都冇幾次既垃圾

空氣高溫流向低溫

屌佢班on9老母啦 以前啲人用嗰時又唔見咁講 到而家我地啲後生既用就喺度鳩up話咩影響下一代喎 我屌你老母你用嗰陣又唔見你球廢中廢老話會影響下一代

有一點要更正返
暖化呢樣有不嬲都有
人類活動只係加劇
暖化最明顯會係工業時代個下
同埋得co2還好
最麻煩係有其他 ozone hfc
呢類好難搞
融化都受其影響
美國個點自行猜測
強調一點開唔開冷氣其實唔太關事
最重要係要用可再生能源
因為冷氣要好多人一齊做先用
最重要經濟效益唔高
焚化爐 太陽能呢類成本可能比較高
但fit到可持續發展同埋少污染

地球本身識將儲存咗喺地底嘅石油拎出黎燒 將啲埋咗喺地底嘅碳一下子排放上天？ 然後攞嚟整膠掉落海俾魚食然後人類再食魚食到成身膠？

呢句啱聽 生有時 終結都有時 死早死遲咪又係死

唔開冷氣係理想但唔可能實現
如果冇冷氣, 人類文明唔知會唔會進步得咁快

27隻環保狗負皮
又唔講下點解

LM

負皮比樓主偽科學

負皮與冷氣無關

負皮係俾樓主條on9偽科學，講到污染係自然嘅事

認真覺得係因為多人開冷氣先搞到咁焗咁熱，利申海風單位夏天唔洗開冷氣，但樓上樓下一開就會熱同焗，迫住閉窗開冷氣

樓主幾時會入番黎串班打手
iPhone 8外型 最新傳聞

做好垃圾分類
戒用紙巾,改用毛巾
紙張用足兩面

做好呢x好過你唔開冷氣熱到一身汗又要抹汗又要沖涼

唔講咁多

唔洗討論啦
唔開冷氣既繼續唔開 生哂熱痱都唔關我事啦

屋企長期開三部冷氣

我覺得無論邊面都係會帶返去小冰河期
只係早同遲
利申:9up

最好笑係林超英 出汗出到成身濕哂 都話唔覺得熱

冷氣根本就愈多人開條街就愈熱

細個條街就根本無咁熱，唔好用埋呢D歪理去減低自已開冷氣既罪惡感

利申長開三部冷氣

係囉 我就讀依科既 樓主應該睇下ipcc 份report 而唔係靠自己個人意見打算推翻人地幾十年研究

絕對認同

我樓下開冷氣會吹晒熱氣入黎

其實出汗係好
d濕氣唔會困住
個人無咁易病

Source呢？

你有冇睇完篇文

今個夏天除咗週末夜晚打機之後未開過冷氣瞓

把風扇放得夠近 開兩格已經夠

朝朝就起身嗰陣仲要褸返張氊

你講撚晒啦 地球暖化同冰川溶化有因素導致 你就一面倒咁歸落一兩個原因到

好多因素

篇野好似冇講greenhouse effect

如果你要make argument既話唔該就翻greenhouse effect黎講

屌而家連全球暖化陰謀撚都全面進場
下次係咪到六四陰謀撚，好驚

你話電力公司一早定左幾多電
開唔開冷氣都係咁
咁我開冷氣，會排廢氣喎，唔開咪排少d囉？

呢個認同

無論點都係暖化緊，但地球就唔會死，人類同部分動物會死咋嘛，即係好似冰河時期咁部分動物咪絕左種，你適應唔到個變化就會比大自然淘汰

如果地球本身有意識一定唔會care人類滅唔滅亡囉，你熱到仆街關地球春事咩，頂多咪當死多種生物咋嘛，咪又係一樣係咁轉

第三點
照你咁講地球嘅熱空氣係會不斷流向高空，因為「高溫流向低溫」嘛
地球引力嘅影響呢？溫室氣體呢？
真係諗住用初中物理推翻

排既係冇化學成份既熱氣 仲算唔算廢氣
如果唔係d 位衰到困住喺度向唔到高位散既話 冇錯條街係會冇咁熱
要怪我覺得怪d人貪靚搵野擋住/ 裝哂喺非空氣流通位置
老老實實 市區我覺得怪太多車好過怪冷氣

都冇講radiation就知唔使睇
熱一直係radiation
有short wave同long wave
地球既大氣一直有particles去trap住radiation
亦有磁場去保護地球
所以地球先唔似其他星球忽冷忽熱 可以保持恆溫
呢個係greenhouse effect
一直講緊既暖化係greenhouse effect既加劇
人類活動排放co2 同 其他污染物令到trap住係地球既radiation增加 所以溫度好容易一下子就好高

高溫流向低溫嗰論點其實係搬龍門
1000度既空氣依然會流向900度既空氣
但而家講緊係overall既溫度上升
姐係你喺25度既房同35度既房一樣會有高溫流向低溫既現象
但而家講緊既係點解間房由25度變左35度

利申geog得高中程度

算啦，出文好多時都係一時興起
過左道氣就無心情覆 or 睇
又唔係有錢收，不嬲都係take it easy
膠隨便比

如果比人知到呢個係個局, 你知唔知幾多人失業?

可能樓主以為地球自己識發熱

咁多on9仔比正皮
係咪個個都冇睇文

高汁post
可唔可以問條好on9既問題 只求學野
由細到大我係學校灌輸既知識就係：冷氣係運作既時候會排放啲溫室氣體出黎，呢個講法係真定假？

地球本身有radiation output
但個output唔足以令地球恆溫
大多數都係太陽
近幾百年多埋人類活動

d電用唔哂佢都會賣上大陸㗎啦，咁不如用爆佢用盡佢啦係咪咁呀樓主，東江水都用唔哂㗎，大家一齊日日浸浴長開水喉囉好唔好？ 前面都有人講，如果大家一齊用少d電「有機會」令佢預計未來用電量減少從而減少製電量，但實俾人話咩滑坡謬誤㗎啦，無心試嘅自然會有一千個一萬個理由反駁，其實講到尾就係開冷氣舒服，部冷氣凍到要蓋被都照開，就好似商場同巴士咁。

支持唔開冷氣嘅巴打一齊加油 （利申無開）

就係因為無用冷氣

yes
太多熱焗左係到散唔到

全部話冇全球暖化既公司同科學家
都係石油公司/工業公司做金主 一味係到制造另類事實
想佢地繼續鑽油排放溫室氣體
個人一部冷氣真係影響好小
但如果你唔認全球暖化 你唔認而家地球好撚危險
因為人地叫你唔好開冷氣而 jump 去另一面
幫油主金主出聲就真係short 上腦

你收皮啦

唔好入商場享用冷氣呀死乞衣

唔認為，會繼續狂開

yes
主要係你要用電
因為發電廠會排放
用1度電有0.6kg左右既co2
同埋燃燒過程會有其他 greenhouse gas產生

cowspiracy
有興趣嘅巴打可以去睇下全球暖化嘅真相

呢個po有啲會員真係低汁到好似冇讀過中學咁

想問吓海水上漲既原因係?

文字遊戲
冷氣唔係用柴油引擎運作，本身自己就唔會排放溫室氣體嘅，大不了係排熱氣嘅啫
主要都係似上面位巴打講係發電先原因
其實我覺得係因為冷氣用電量大，又係“非必要“，所以學校先直接教你佢會排溫室氣體廢事你開

前幾日深圳至停左電...點會要唔哂

話唔開冷氣嗰啲屋企又買部冷氣機，即係買部嘢返去擺，買嚟把撚

暖化咪暖化囉
人類自滅都係大自然天擇一部份
妄想自己可以左右地球命運只係傲慢

溫室氣體排放多左真係唔會造成全球暖化

冷氣唔係因為CFc咩？

都唔知你第三點up乜鳩，宜家係地面氣體會trap heat，係撚講緊大氣溫度流落地面，仲話中學phy有教，都唔知你有無讀geog。

究竟樓豬知唔知咩叫greenhouse effect

你咪睇下僅有既果幾位權威反暖化學家
背後既基金係邊間石油公司

呢個係原料 係dup個下難分解
你開係 operations
即係會不斷開不斷產生co2

北極溶冰溶到北極熊搵唔到野食都可以話地球生態無問題
右撚好波

Yes

講真咁都講得出你讀完小學未？
智力有無40？

你咪繼續講地球周期囉

CFC係舊式雪種, 洩漏左係大氣到會破壞臭氧層, 宜家買唔到有舊式雪種既冷氣機.

全球暖化其實係好應該要發生嘅
因為係最有效可滅絕人類之餘又對地球傷害最少
用冷氣其實傷嘅只係人類 地球有 d 是時間 人類滅絕左地球就可以慢慢復原
一早覺得已經過左個轉捩點

直頭無視呢啲傻閪啦
仲花精神去反駁

有腦少少都知個人用電根本解決唔到問題，環保人士打下飛機

環保左起碼個心會舒服左,
同埋起碼環保對環境冇害先,
要用就用, 可以慳咪慳

咁想問下細個聽人講臭氧層穿左一層又係咩來

好似已經細咗

影唔影響都照開

關唔關污染或者氣候變化事？

又係陰謀論溝偽理論扮科學實證

事實上唔開的確係對環境有幫助
只不過個情況同你喺大陸執垃圾一樣，唔係全部人一齊做永遠都係影響大過成效幾千萬倍

同埋咁撚熱，老閪都開

香港燃煤發電架 冇污染都講得出

成班傻鳩係到合理化自己破壞地球既行為
講真，你開冷氣咪開囉
但唔好用d偽私學說服自己無全球暖化

lm

好波

相信有全球暖化
但係冷氣照開

唔知d環保團體既office有無帶頭唔開冷氣呢

唔係鼓吹好似林超英咁痴線
只係提出合理情況慳下電同水

其實呢，就算開風扇真虛耗緊能源，增加緊溫室效應嘅。

睇左頭一段就正皮
之前睇d數據，全球暖化同信仰既可信度差唔多

你個產生係講緊制電排放果d 下話

如果最低果層都離地十公里咁你呼吸緊啲咩?
大氣嘅構成你小學常識已經有教

利申: 支持環保, 但好憎暖化撚或非暖化撚
冷氣都係熱到訓唔著先會開

呢啲偽科學喺度偷換概念，屌你老母9up都有個譜啊 不得不承認一個人唔開冷氣嘅影響好細，都係堆沙成塔，自自然然就可以有改變。你係度抹殺一啲人嘅努力，同啲垃圾中産喺度講風涼話話港獨冇撚用一樣

仲核突係班連登仔喺度附和佢，屌你唔撚係下話。。。

人類致力將地球改造成適合人類生存既環境
北極熊絕種又如何

你幾多年出世
我咁岩轉dse，通識有講，d 狗鐵狗巴狗電，全部既分紅都係靠「用左幾多錢」去營運
即係佢地將啱啱起好既建築拆左再起，都可以叫做投資左，老細就又分多左，根本智障制度，官商勾結
好似係咁

講咗可持續發展好耐啦

其實太陽能都伏伏地
太陽能板要用既物料唔是咁易整，生產所用既energy 分分鐘多過塊板壞之前生產倒既

睇得透
人類未有能力抵抗自然環境既改變

咁科技係會改良既

我自己都對全球暖化抱懷疑態度，但我都會盡可能環保d。
利申今個暑假未開過冷氣，平時高過20度都沖凍水涼

計返long term效益cover到生產個堆
已經算好好

而家都未夠技術已經生產左相當多呢d板

第5點話唔開冷氣無幫助一定係假

熱動力學第一第二定律已經講左
開冷氣一定會比唔開製造更多熱

熱自然從高溫去低溫
所以將熱由低溫推去高溫需要作功
而冷氣機用電能作功嘅過程已經會放熱
即使你話開唔開冷氣都係生產咁多電
但冷氣運作果下已經產生熱
唔開冷氣至少會無左呢啲熱

好多人模糊我重點
我唔係提倡開盡個冷氣 開24小時
而係指出唔開冷氣可以幫到環保個重點係唔成立
我本人只係訓覺先開，平時星期六日朝早中午都無開冷氣
但為既只係慳電費，而唔係環保

咪係囉
叫d環保人士夠膽就去大陸d大量排廢工廠收皮地球咪唔會咁快玩完
地球就黎比支那玩殘

但係energy conserve 喎
即係d heat 原本係electrical
咁釋放到大氣之後會比其他野吸收再轉做其他energy
除非轉唔切，如果唔係唔會話搞到全球升溫
但係一個火山爆發同冷氣產生既熱比，都好少下喎
重有每日由太陽射蒞地球
重有地球既熱可以射番出太空
來回都是用Infrared

但點解釋海水上升?因為淨係城市升唔可信?

咁如果呢個係物競天擇的過程呢？
有如當年恐龍絕種， 一樣有其他品種取代
又有無問題？

純粹提問。勿屌

你睇下d舊數據，北方暖到種提子都有

環保撚

冷氣最大問題唔係用電量
而係佢運行發生嘅熱氣

產

下一代關我撚事
下一代自然有下一代嘅解決方法，無都唔關我事
根本從來都係得d環保撚係度打飛機，仲講到好似自己係大多數人咁

呢個po睇到好多無腦on9仔

唔係冷氣問題，係成個環保概念根本離地，要城市人放棄方便放棄享受根本就無可能，最大問題係真心環保既人係極少極少數，香港有幾多個盧冠廷？做到既完全微不足道

世界政府無人想做地球持續發展同保育，高成本低效益，得個道德高地完全唔化算，限制排放量有幾多個先進國家守到先？發展中國家更加唔會理你啦

最重要，講緊地球要玩完，個世界時鐘郁得再快都仲有100年，宜家happy緊既所有人都無命睇到，邊個會理，你話5年黎會爆我就諗諗啦

所以環保同素食一樣，自我感覺良好，自以為
眾人皆醉，無大眾警示效果根本同匿係屋企自瀆無分別

pseudoscience

懶科學咁鳩噏

馬爻口吾至刂

本身讀文科唔好識...
但係你地話開冷氣會令天氣變熱我就真係唔係好明.....
開緊個陣室外係會變熱左, 但室內都會同時變冷,
除左用左電之後, 咁一邊正一邊負其實對個環境有咩影響?

咁你話發電都會排發溫室氣體呢樣我唔同你拗,
除非你自給自足, 唔搭車, 唔買外國野, 唔用電, 倒退到原始時代咁生活,
否則我又唔係幾覺開冷氣呢件事有幾咁唔環保

上面位巴打答左你

即係未知原因?

收皮啦，問你有冇呀柒頭，
又話乜春開少得一部得一部

係，班環保狗

即係冇人類嘅存在，温度一樣會升？

咁其實有冇人計過屋企開冷氣會對全球暖化有幾大影響
好得意既一樣野,
凍既地方燒柴開曖爐/氣又冇人會屌,
熱既地方開冷氣你又話鳩我唔環保,
太凍或太熱就係會死人, 唔通我地條命係賤過寒溫帶既人

唔明

Btw, 兒歌網Pazu

熱d咪開大d部冷氣

根本地球溫度升跌，係取決於太陽活動，小幾粒黑子，開晒啲冷氣都進入冰河時期啦。
班環保撚嚟嚟去去講碳排放，其實種多啲番薯薯仔仲好啦

其實話黎緊小冰河期係咪真?

得第五點同意

Energy係呢個情況唔conserve
一轉左Heat就返唔到轉頭
返轉頭要用更多Energy

開冷氣同火山比當然少啦
但回應一開始第５個pt話開唔開無分別丫嘛

熱由高溫去低溫係自然過程
相反由低溫去高溫要能量推動

如果開暖氣升5度，同開冷氣降5度
假設其他野一樣
開冷氣應該消耗多啲能量，即係用多啲電嘅

好多人連冷氣機點運作都唔知，冬天嘅暖爐唔環保得多，暖爐真係直接產生熱力，冷氣機只係熱力再分配，冬天成個北半球唔用暖氣暖管，夏天可能熱少幾度

屌你又鳩up

熱力再分配都講得出
鳩up之前上wiki做下功課啦

環保撚又輸一杖

唉。反智都咁多正皮

如果硬要話係地球周期令到地球熱左
係冇可能嘅事
因為依家其實係入緊冰凍期(可以望下前幾個pattern)
姐係話 如果地球冇咁多碳排放嘅話
地球係應該會越黎越凍先啱
某程度上黎講，唔係因為工業革命，依家係會好撚凍
但係喺張圖到可以見到
地球係越黎越熱
而熱左嘅原因係明顯同二氧化碳排放有關

利申：鳩up

自己睇
頂盡你可以話1950年前係
但係1950年後你點解釋?

仲有大氣層內外溫度不一
你又點解釋?

留名學野
順手比打膠你

壓縮機運作係自動？
唔需要能量？

正皮啲人冇腦

無greenhouse effect 地球會負18度
的確係講緊加劇

主要係太陽既radiation 畀greehouse gas trap 住反射唔到出太空 愈吸愈多所以熱

你都on9嘅，乜嘢電器都用電架啦，咁你不如全屋電器都唔好開啦

人類每日砍伐咁多樹木 咁多污染 點會對地球無影響呀 話無都係呃自己

熱島效應呢?
你啲熱能係大氣中trap 住點都會影響大氣系統

睇返其實暖爐同冷氣機耗電量係差唔多....
如果d人要屌開冷氣係唔環保, 咁你地應該屌埋開暖氣個理至岩數

第三大氣根本唔會將「熱力」傳到地面
所謂大氣層最底果層都離地10公里，

大氣層到海平面都屬於大氣層
你所講嘅10km 係大氣層第二層平流層嘅底, 對流層嘅頂
氣壓隨高度上升而變得愈黎愈薄，溫度亦愈來愈低
自然定律係：高壓流向低壓，高溫流向低溫（你中學物理都有教）

邊個話? subtropical high 係反氣旋
熱係下沉, 到地面擴散
請唔好用咁基礎嘅高中phy 去理解氣象學

就算計5500米既氣溫都有零下18度
高10公里上面低氣壓低溫空氣係無理由流向高氣壓地面
所謂大氣熱力回到地面係違反自然定律

熱能先至係正確嘅term
熱力熱力

可以循radiation 等方式反回地面

annual fluctuation 不嬲都有 但個long term temperature 的確係升緊 今年熱 下年涼返少少 你唔會因為一年涼返少少話唔係熱緊 就係咁簡單

ozone layer 佢同uv light react 令地面唔洗直接暴露100%紫外線

唔係分分鐘 係多過 同埋silicon 開發過程係對環境有嚴重影響 有統計話生產太陽能板既炭排放係多過佢成個壽命可以減去既炭排放

明明環保係好事 就係要講到十惡不赦

short period 温度會微跌 但整體温度繼續向上升

睇番北整d冰層分析
好似係
不過都唔知真假同埋唔記得邊度睇，都好耐之前睇

你話溫度同CO2 成正比
咁邊個係因、邊個係果？
或者兩個都係第3樣野既結果？

長期係下跌 但就睇你個trend 幾長 以幾千萬或幾十億年來講地球由形至今一定係降緊温 因為一開頭地球成個火球黎 但以幾百年trend 地球係熱緊

Energy 唔conserve
係conserve 既
只係部分用左去冷卻用，變左廢熱排出大氣

我就係話呢樣野影響不大，一個火山將地底熱能帶上地面既量，可能多過全中國開冷氣一年啦 利申冇計過

笑撚左
暖爐d熱係100%有用
冷氣既熱有部分係由室內抽，有部分係抽取過程產生
你點計數嫁，再分配

Ideal engine
拎十個Nobel prize

太陽能板根本係騙局
我睇個d都係咁講
但世事無絕對，所以拎定頭盔

暖化撚又收皮了

即係斬撚晒D樹都冇問題
咁政府快D剷起晒郊野公園起樓喇喂

係呢個post就見到年輕一代都同班廢老d思維差唔多
仲要正評多過負評
慢慢駁你真係晒尻我時間

支持

你就真係on9喇
用電都有分多少
冷氣係正常家庭入面消耗最多電嘅電器

呢樣無咩點研究
巴打你點睇Geothermal同潮汐能
最有效同易apply到係wind同Hydroelectric?

係連登咪講人性 理智
講曬陰謀論就最岩
提倡一件事唔合乎佢地利益就係逼害佢地

應該咁講Total Energy係Conserve嘅
只不過轉變Energy過程有一部份會變Heat
而呢一部份喺現實情況係必然存在
變左Heat後，係好難變返其他Energy嘅

所以冷氣制冷所排出室外嘅熱
一定比喺室內所減少嘅熱為多
一定唔係咩熱能再分配咁on9

同5年前舊登會員嘅水平差好遠

每樣都有正反既 但wind 同 hydro 都會影響生態 wind 個efficiency 好似係最低 hydro 就要非常大面積同改變water cycle
我比較中意geothermal 因為係取之地球本身 同埋地熱有排都用唔完

火山爆發其實會令地球短時間降溫

其中 個原因可能係細個冇咁多呢啲玻璃大廈

*1
因為多左塵埃反射radiation

block 咗陽光既radiation
之前都有篇野講大陸啲霧霾其實令温度下降因為好多particles scatter sunlight

second law of thermodynamics 講明左係直接無得返轉頭做其它Energy

其實想問咁開風扇同冷氣有乜分別
咪又係用電

喺佢地心目中就係用電量多與少
老老豆豆
話一般家庭最食電既電器我覺得係雪櫃
如果屋企365日長開冷氣咁當我冇講過

讀少少sci就當左環保至上
同班支那人話六四冇死人一樣目光短淺

成班淨係撻d degree程度既環保sci出黎一係就死google，收皮啦

根本佢地就應該去抵制發電，唔敢郁就淨係郁下小市民，正垃圾，環保狗真係同熱狗一樣廢

地球氣溫係有週期性改變
但上網搵下都會見到過左工業革命之後氣溫係急劇上升
而全球暖化既主要原因係溫室氣體增加trap 住熱能 其他解釋都係多餘 地球本身有調節機制 只係人類排出遠遠超越地球負擔到既能力
同埋美國唔講環保第一係trump 唔信 第二美國係第一碳排放國 唔通玩協議玩死自己？
不過 我地唔開冷氣係多餘 根本香港人用電量佔全港用電量係少數

其實地球核心溫度下降左點升番
升唔番既話地球會唔會好快玩完

未睇先正評

2017年仲講Kyoto Protocol會唔會out咗D

而家係巴黎協定生效，另外侵侵要退，完成所有手續係要2020年

如果係的話，應該如何理解地熱能

問題geo實行上有好多麻煩地方
基本上水接近最易
只不過生態呢點無可否認
焚化爐又點睇

由啲生活態度(標籤唔同嘅人做道德撚正義撚合理化自己嘅極端思想)以至全球問題(標籤環保人士為環保撚忽視其科學理據)連登仔都係要無視現實，就好似文革啲憤青咁想破四舊立四新，打著有精闢見解就成日鳩噏

太乜撚野陽活動啊屌你老母偽科學狗

不嬲講冰川融化都係講融化速度急劇增加，點撚樣啊，太陽咁啱近幾年輻射多左？

人地研究冰川融化原因都未敢講有定論，你條撚友為左刷存在感幾行字就話乜撚太陽活動。覺唔覺得自己侮辱緊用心做研究既學者？？？？？

我唔介意你屌人矯枉過正，但你唔好扮撚到你講就係事實啦

我真係好撚憎啲環保狗...根本佢地係收錢幫有錢人省左唔少錢...

如果你覺得屋企開冷氣已經可以凌駕係d工業排放之上 但你都幾on9

平時口口聲聲要科學前科學後
一講偽科學就信到十足十
真正科學理據又可以俾人屌翻轉頭

好過你無學識淨9up

本身地球係有機制去對抗自己本身週期性變化 但係而家個問題係工業革命之後已經升溫升得太快 個地球反應唔切呀
可唔可以承認全球暖化係存在先
你唔承認我覺得冇咩可以傾到落去

應該係以千萬年到億年去計

Global warming 不嬲都有爭議。

但空氣污染呢樣係人都感受到。

我都咁覺得
但係係咪變相加速左核心冷卻

承認
你估而家講緊六四咩
件事都唔係肯定左
承認

正評數反映連登人平均智商

焚化爐係可以解決固體垃圾問題 而且可以用黎發電 其實依家incinerato 好多都已經有filter過濾晒啲污染物先排出 但點都會有熱氣或water vapor 排出 而water vapor 又係非常勁既ghgs

唔係直落core 喎 應該mantle 附近

係用熔岩嫁，不過地核地幔都係高溫，同埋係落d水落去蒸嘛

本身你唔用佢地熱能都會以其他形式走能量 好似温泉 火山

都聽過一個講法，咁會減少左火山爆發，但是咁是咪好事
同埋始終都唔係再生能源？

不過都算fit到可持續原則
要0影響真係諗唔到有咩可再生
單講冷氣呢個問題
其實passive design/passive solar design算唔錯解決方法
係實行上有D煩

Passive 好難嫁
我都要做呢個topic

chur風唔算難
最大問題existing building太難改
加上建築密度太高同屏風樓
都有會影響

第五你唔開冷氣根本唔會對環境有幫助
你知唔知中電同港燈點樣搵錢？
就係依照成本計算利潤
一來一年間既製電量已經定左，你用定唔用都係一樣
用唔去既一定係o徒左，同東江水已買一樣，你唔用都係流入大海
兩電用唔去既電就賣番上大陸
叫中電同港燈減少製造電力？就等如叫佢地減少利潤一樣
邊會有人制？
兩電只會繼續投資，包括所謂再生能源，因為唔理投資成功定失敗，
佢地既利潤係從成本計算出黎
紅字嚴重邏輯謬誤

我記得再生能源係有個definition, fossil fuel 係renewable 但exhautible, solar 好似係renewable 又inexhautible, 以佢regenerate 既速度黎講geothermal 係未來好長時間都係renewable 同inexhautible

咁都係既，個時間係比較長
但好似唔太多用，是咪同太陽能情況差唔多，建造個設施太複雜

第一 唔係所有國家都用到geothermal energy

但silicon 開發真係對環境影響超大

現時好似得冰島大規模用geothermal energy 發電

唔係想串，地球真係識發熱

其實我到而家都唔明點解要環保
我唔打算生細路，我都幾肯定人類點破壞環境，最少都夠我用到死果時
我死後WFC

屋企24小時長開冷氣比隻貓

係

我覺得生仔的人, 或任何會生仔的人都無資格講環保, 因為生仔本身就係最唔環保的行為, 生仔的人更加可以話係環保的最大敵人. 因為你一生仔, 就多一個人消耗七八十年地球資源, 你個仔又生仔, 就世世代代永無止境咁消耗地球資源, 地球出現問題, 有環保這個問題, 其實就係人生仔所導致.

無論你, 你個仔, 你個仔個仔點節省, 點環保法, 相比起唔生仔來講, 所消耗的地球資源都多得無法計算. 而且即使你點環保, 因為你的存在, 社會都會為你浪費資源, 例如 : 因為有你, 你是潛在消費者, 因此商場要開冷氣比你行. 因為有你, 你是顧員, 因此公司要開冷氣比你工作, 食肆要開冷氣招呼你, 連鎖反應, 永無休止.

我從來都唔打算有下一代, 因此我覺得自己好環保, 我只是一個人浪費了地球幾十年資源, 唔似得d打算生仔的人, 要永恒地浪費地球資源, 所以我心安理得地嘆冷氣, 入屋就開, 出街先閂, 我點浪費, 都唔吸生仔的人所造成咁大的浪費.

總結, 我認為生仔或打算生仔的人都無資格講環保, 因為生育除左係環保問題的源頭, 亦係環保的最大阻力. 只要所有人都唔生仔, 環保問題(及世上所有問題)都會在一百年內消失, 效果比任何革命, 運動更有效. 而生仔或打算生仔的人仲一日到黑叫人環保果d, 就最無恥. 正正就是仆街環保西.

就好似你用環保紙, 但係伐木就唔會停止

你打句你有支那基因係自鳩私吹呀就得
唔洗打咁多廢話

2017年仲有人講climate change係美國做出嚟制衡中國真係好好笑

又可以反主流又可以合理化自己晒電
何樂不為